\documentclass[11pt]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Algunos Paquetes Necesarios 
\usepackage{fancyhdr, graphicx, wrapfig,lipsum}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Tildes
\usepackage[spanish]{babel} % Language
\usepackage{babelbib} % Bibliografia español
\usepackage[margin=1in]{geometry} % Margins														
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts}
\usepackage[table]{xcolor} % Color table
\usepackage{longtable} % Table accross multiple pages
\usepackage{hyperref}  % Use Hyperlinks
\usepackage{enumitem} % Reduce space in enumerate
\usepackage{txfonts}
\setlength{\parindent}{0in}
\decimalpoint

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\myName}{Hoja de Trabajo (parte 1)}
\newcommand{\myDate}{Martes 16 de junio}
\newcommand{\myCourse}{Olimpiada Nacional de Ciencias - Diversificado}


\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\F}{\mathbf{F}}
\newcommand{\vi}{\mathbf{\hat{i}}}
\newcommand{\vj}{\mathbf{\hat{j}}}
\newcommand{\vk}{\mathbf{\hat{k}}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Tema - BEGIN
\newtheoremstyle{Tema}% name of the style to be used
  {5mm}% measure of space to leave above the theorem. E.g.: 3pt
  {10mm}% measure of space to leave below the theorem. E.g.: 3pt
  {}% name of font to use in the body of the theorem
  {}% measure of space to indent
  {\bfseries}% name of head font
  {\newline}% punctuation between head and body
  {30mm}% space after theorem head
  {}% Manually specify head

\theoremstyle{Tema} \newtheorem{Tema}{Tema} %%%%% Template para Temas
\theoremstyle{Tema} \newtheorem{serie}{Serie}              %%%%%  Template para Series de ejercicios
\theoremstyle{Tema} \newtheorem{ejercicio}{Ejercicio}    %%%%%  Template para Ejercicios
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Tema - END


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Encabezado - BEGIN %%%%%%%%%%
\fancypagestyle{firststyle}
{
\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}
\fancyhead[R]{
			\textbf{Universidad de San Carlos de Guatemala} \\
			\textbf{Escuela de Ciencias Físicas y Matemáticas}\\
			\textbf{\myCourse }  \\  %%%%%%%%%% Agregar nombre del curso 
			\textbf{\myDate}   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Agregar fecha en formato: Enero 15, 2015
			}
\fancyhead[L]{ 
	\includegraphics[height=1.2 cm]{/home/jorgealejandro/Templates/Capouilliez.png} \\
	}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Encabezado - END %%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Encabezado (pagina 2 en adelante) - BEGIN %%%
\fancypagestyle{allStyle}
{
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[R]{
			\emph{\myName $-$ \myCourse} %%%% Modificar número de examen parcial y nombre del curso
			}
\fancyhead[L]{}  
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Encabezado (pagina 2 en adelante) - END %%%

\date{}
\setlength{\headheight}{0.5in} % fixes \headheight warning

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BEGIN %%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\pagestyle{allStyle}

\thispagestyle{firststyle}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Titulo - BEGIN
\begin{center}
\LARGE
\textsc{\myName} % Modificar el Número del examen parcial
\medskip
\hrule height 1.5pt
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Instrucciones - BEGIN
\vspace{0.1 in}

\section{Problemas conceptuales}
\textbf{Instrucciones:} Resuelva en equipo de manera oral los siguientes problemas, luego escojan un expositor distinto para cada uno.

\begin{enumerate}
	\item La figura 2.30 muestra una serie de fotografías de alta rapidez de un insecto que vuela en línea recta de izquierda a derecha (en dirección $+x$) ¿Cuál de las gráficas en la figura 2.31 es más probable que describa el movimiento del insecto? 
	
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Pictures/Insecto.png}
	
	\item ¿Puede usted tener desplazamiento 0 y velocidad media distinta de 0? ¿Y velocidad instantánea distinta de 0? Ilustre sus respuestas en una gráfica $x-t$ (pueden hacerla a papel y lápiz, o en Geogebra).
	\item Demuestre que: a) En tanto los efectos del aire sean despreciables, si se lanza algo verticalmente hacia arriba tendrá la misma rapidez cuando regrese al punto de lanzamiento que cuando se soltó de este. b) El tiempo de vuelo será el doble del tiempo de subida.
	\item ¿Se puede tener aceleración cero y velocidad distinta de cero? Ilustre su respuesta en una gráfica $v-t$
	\item ¿Se puede tener aceleración distinta de cero pero velocidad igual a cero? Ilustre su respuesta en una gráfica $v-t$
	\item Desde la azotea de un rascacielos, se lanzan dos pelotas, una verticalmente hacia arriba con rapidez $v_o$ y una verticalmente hacia abajo con rapidez $v_o$. a) Qué pelota tiene mayor rapidez cuando llega al suelo? b) Cuál llega primero al suelo c) ¿Cuál tiene un mayor desplazamiento cuando llega al suelo? d) ¿Cuál tiene un mayor recorrido cuando llega al suelo? 
\end{enumerate}

\section{Ejercicios \textit{Fill in the blanks}}
\textbf{Instrucciones: } En cada inciso se le presenta una serie de datos, encuentre los faltantes utilizando las ecuaciones vistas en clase.

\begin{enumerate}
	\item $ r_o= 1m $, $ r_f= ?m $, $ v_o= 5m/s $, $ v_f= ?m/s $, $ \Delta t= 11s $, $ a= 0m/s^2 $
	\item $ r_o= 0m $, $ r_f= 6m $, $ v_o= ?m/s $, $ v_f= ?m/s $, $ \Delta t= 5s $, $ a= 0m/s^2 $
	\item $ r_o= 4m $, $ r_f= 4m $, $ v_o= ?m/s $, $ v_f= ?m/s $, $ \Delta t= 10s $, $ a= 0m/s^2 $
	\item $ r_o= 0m $, $ r_f= 7m $, $ v_o= 5m/s $, $ v_f= ?m/s $, $ \Delta t= ?s $, $ a= 7m/s^2 $
	\item $ r_o= ?m $, $ r_f= ?m $, $ v_o= 4m/s $, $ v_f= 5m/s $, $ \Delta t= 7s $, $ a= ?m/s^2 $
	\item $ r_o= -4m $, $ r_f= 8m $, $ v_o= 0m/s $, $ v_f= ?m/s $, $ \Delta t= 5s $, $ a= ?m/s^2 $
	\item $ r_o= ?m $, $ r_f= ?m $, $ v_o= ?m/s $, $ v_f= -7m/s $, $ \Delta t= 2s $, $ a= -17m/s^2 $
	\item $ r_o= -3m $, $ r_f= ?m $, $ v_o= -2m/s $, $ v_f= ?m/s $, $ \Delta t= 4s $, $ a= 8m/s^2 $
\end{enumerate}

\section{Problemas}
\textbf{Instrucciones: } Realice los siguientes problemas, redactando su procedimiento, pueden ayudarse entre todos, al final dos problemas serán escogidos y dos personas al azar de los dos equipos de la primera serie para exponerlos.

\subsection{Alcances}

\begin{itemize}
	\item Un corredor desea alcanzar a su compañero antes que llegue a la meta, si está detrás de el por $5m$ y el compañero está a $10m$ de la meta corriendo a $1m/s$, ¿cuál es la velocidad mínima a la que debe correr. (considere que esta velocidad es constante)?
	\item Un corredor desea alcanzar a su compañero antes que llegue a la meta, si está \textbf{de pie} (velocidad cero) a $5m$ detrás de su compañero quien corre a $1m/s$ y está a $10m$ de la meta, ¿cuál es la aceleración mínima que debe tener?
	\item Usted desea ``toparse por accidente'' con su veci@ quien camina por la calle a la estación saliendo a las $5:30am$ todos los días, si su vecin@ tiene una velocidad media de $0.5m/s$ y su casa está a $27m$ de la parada, usted vive a $40m$ de la parada y pasan por la misma calle, si piensa caminar a $1m/s$ hasta encontrarla, a que hora debería salir de su casa si quiere que caminen juntos durante $20m$.
	\item Del problema anterior, si se retrasa un minuto, a que velocidad debería correr para lograr su objetivo.
	\item Usted deja caer un objeto desde un edificio de altura $h$, $t$ segundos después decide tirar un segundo objeto, con el objetivo que este llegue al suelo a la vez que el primero. Cuál debería ser la velocidad $v_o$ que tiene que impartirle para que lo logre.
\end{itemize}

\subsection{Encuentros}

\begin{itemize}
	\item Sale de su casa para encontrarse con sus amigos en algún punto del camino, si usted camina a $1m/s$ y ellos a $0.9m/s$, y sus casas están separadas por $40m$, cuánto tiempo tardarán en juntarse, cuánto caminará usted, cuánto caminarán ellos si salen al mismo tiempo.
	\item De nuevo, sale de su casa, para encontrarse con sus amigos, pero esta vez irá en bicicleta, aprovechando que es bajada todo el camino y tendrá una aceleración constante de $3m/s^2$. Cuánto tiempo tardarán en juntarse, cuánto caminarán ellos si salen al mismo tiempo.
	\item Si ahora de nuevo saldrá de su casa en bicicleta para encontrarse con sus amigos, pero ahora quiere que ellos caminen la mitad del recorrido, cuánto tiempo antes o después que ellos salgan debe salir usted?
	\item Si ahora de nuevo saldrá de su casa en bicicleta para encontrarse con sus amigos, pero ahora quiere que ellos no caminen nada, cuánto tiempo antes de lo planificado debe salir para que cuando ellos salgan usted ya esté afuera.
\end{itemize}
\end{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BEGIN%%%%%%%%%%%%%%